就咁睇買飛呢件事就知道香港人係冇批判性思考能力

反對嘅人淨係識得將着眼點放喺有冇公德心上面
講嚟講去嘅論點得一個 屌人自私
但係根本冇分清楚權利同義務嘅分別
根本個原理同大家屌關愛座一樣
你搭緊車坐坐吓俾個老人家趕你走
佢嘅理據就係話你冇公德心，自私，唔禮讓
你服唔服？
到呢一刻反對嘅人仲未搞清楚兩者嘅分別
我讓個位俾你係人情唔讓係道利
大家都俾咗一樣嘅價錢
點解我冇資格坐自己揀嘅地方？？
睇到呢度大家都明白呢個道理
咁點解你又唔明白買飛揀位呢件事呢？
唔明覺得有問題嘅人係咩心態
你可以話佢不近人情
但係佢嘅做法係冇問題
所以有乜好嘈？
根本啲人就係輸打贏要嘅心態
拎住共產嘅思想要求人人平等，資源平均分布
我想講係呢個自由市場底下，我哋拎住一樣條件買飛，咁公平競爭有咩問題？
其實真正自私嘅人就係逼人讓位班人
不服來辯

如果佢喺拎咗個位返黎自用 冇問題架
但而家啲人喺霸咗一堆位返嚟 拎去賣喎
大家都一樣條件去拎座位
唔代表可以無視使用條款同法律限制
唔好拎自由市場做擋箭牌

上面睇錯咗黃牛 自膠
但使用條款同法律限制都適用呢個情況
如果你嘅自由 侵犯到人地嘅權利
仲可唔可以叫做自由？

自由市場有名你叫做自由市場，點解要假設所有人都會係友善，有關懷能力，理性。偏偏，好多人都係唔理性

咁人地都有一個人睇戲既權利

咁權利上侵犯當然唔可以叫自由
但買飛向來係先到先得
何來侵犯到其他人權利？

係，所以就話你可以話買中間位嘅人欠缺關懷能力，但你唔可以話佢唔應該咁做

咁買咩位你都可以一個人睇 無抵觸
只不過如果你買多張飛
惡意買到梅花間竹
咁咪刻意損害人地嘅權利

因為買飛唔喺買咗一張飛咁簡單
飛本身唔喺一個獨立嘅產品(product)
喺一個體驗或服務嘅門票
如果你嘅體驗 妨害到人地嘅體驗
又有冇損害到人地嘅利益？

點解你覺得一齊坐會係消費者必然嘅權利？
呢個權利根本不存在，所以係梅花間竹咁買係唔會損害到其他人權利喎
如果係得一個單丁位，我又想同朋友一齊坐，唔通趕走附近啲人，然後話佢損害我同朋友一齊睇戲嘅權利？

你嘅論點本身就有謬誤
如果我嘅體驗妨礙到人哋嘅體驗
應該係講緊睇戲嘅時候我作出滋擾而令到身邊嘅人睇唔到戲
但係而家講緊係未開始體驗嘅時候
我點解唔可以揀最合適我嘅門票？
或者我打個例子
大家買機票去旅行
你就想同朋友坐走廊位
但係發現所有走廊位得返一個，好似咁
❌❌⭕️
明明機制就係先到先得
咁你會話買咗走廊附近機票，即係❌❌嘅人有問題？？
呢個情況你會點做，你會話嗰啲人妨礙你嘅體驗？
根本呢個講法係本末倒置

用應該呢個字唔係太好。話佢地有權利行使呢個權利會比較貼切

無錯 其實道理就係咁簡單，偏偏發現好多人唔識得將權利同埋義務分開，覺得義務就係權利一定要人哋讓比你先合情理，但係根本件事係冇錯唔值得討論，所以其實大家一直都討論緊另一個版本嘅關愛座

而且我覺得，會做呢類行為嘅人本身，已經有同我地唔一樣嘅價值觀同想法。我地如果覺得唔公平，就應該叫主辦方增加一啲規則去規管，而唔係去罵人自私，因為人本身就有自私嘅本性

睇到都為香港感到悲哀
之前關愛座咁多巴絲都明白權利同義務嘅分別
為被比阿姐影低放上網批鬥嘅人出氣
估唔到今日立埸一轉，揀唔到位嘅係自己
就屌鳩其他早買飛既人
咁樣同啲廢老有咩分別？

咁你買已經知喺分開坐 入到院緊喺冇得趕人啦
你買個動作已經 同意咗分開坐呢一樣嘢

一齊坐唔喺必然嘅權利 但喺好合理嘅期望
正如你買一樣產品 你都唔喺單單買黎用咁簡單
可能喺買佢個理念 買佢個品牌形象 之類
其實都喺有期望 有Extra value

如果你買嚟刻意令人分開坐
喺明顯知道期望呢一樣野
刻意令剩餘既位既價值下降
咁其實同啲小朋友 去超市 篤人地啲橙無分別
橙依然喺橙 依然食得 但醜樣咗
大家期望食個橙喺好好睇睇
咁你買唔買？

咁呢個又唔同你有得簡 本身已經冇咩選擇
講緊得三個位 買成咁真喺唔關你有意定無意事
但戲院一排十幾個位 你喺有得選擇地去決定要損害人
兩回事黎

想用公德心呢個point去反對嘅人勸你可以出返去
我再重申
根本世界上就冇買飛一定可以一齊坐嘅權利
而係有先到先得嘅權利
如果你反對呢個做法，根本侵犯人嘅就係你，仲有咩資格講公德心？
大佬落茶記食個飯都要搭枱啦，你唔通趕人走，空張枱比自己坐？？

你講得啱，每樣product係有佢嘅期望值，但你一直將個價值放喺被空出嚟嘅位上面，你憑咩去一口咬定剩餘嘅位一定係價值低？市場各有需求，你呢個講法一早將自己一個去睇戲嘅人排外，所以根本唔可以用期望值去判斷件事，每個人期望唔同，有人覺得附近有人就會影響自己嘅體驗，所以用間開買嘅做法去保留自己座位嘅價值喎，你咁講其實咪即係證明佢哋冇錯

我冇講過公德心喎
同埋先到先得何以喺一種權利
與生俱來 基本人權？
不如你試下睇下人講咩 就住人地啲論點去辯
唔好整個例子出黎 咩趕晒成張台走 自己坐
完全唔合理
亂嗡有個限度 又要人辯 又拒絕思考

我話用公德心做論點嘅人。。。你做乜對號入座
我幾時話先到先得點解係人權？
係消費者權利喎
因為買票規則就係先到先得
先買先揀位，你咁都唔明？

似係你拒絕思考多啲喎清
一早講咗揀咩位係消費者權利
所以就算空咗一個位
你只可以話佢唔考慮其他人感受
而唔係話佢唔再以咁做
講到口水都臭

唔可以

將一個人睇戲排除 喺方便思考同集中討論
因為唔喺我想表達嘅重點

你都識講市場各有需求 點解你又將重點側重喺一個人到 只講 保留自己座位價值

事實喺 特登間開黎買呢個行為 會令買兩張飛或以上既人可以選擇既權利少咗 個座位既價值真喺低咗

你保留自己價值同時損害到人 而你又係知情而且有意地去做 我覺得不可接受啫

其實walkin 上次去lhf wc飛，部機話要兩人先可以買卡啦位

明明08:35 全場得20% 賣左

點解你要一直假設間住買係為咗損害人？理據都冇就先入為主，純粹為咗想自己分開坐唔得？

我以為基本常識唔洗解釋
一直都講緊合理期望
大部份人都會合理地期望可以同識嘅人一齊坐
想打散坐 又點解要一齊睇 意義喺邊

一陣你又話我假設咗打散坐無意義 你又知人地無意義 咁樣係咁搬討論唔到架喎 不停鑽牛角尖 更何況佢地分開買 唔影響討論 我既理據喺focus一齊買嘅人 而亦都喺好大比例嘅人
如果你要我引經據典 我無supporting sorry

唉 你一直都將保留自己嘅價值同損害人兩件事掛鉤，其實你一早離晒題，依家係講緊平時消費買門票嘅情況，正常嘅社會標準根本唔可以放入去用，消費者買嘢從自己角度出發係冇問題架喎，甚至根本唔需要考慮其他人先，一排5個位，如果我有4個人咁一定係坐有5個位嗰排啦，如果後面咁岩有5個朋友去睇戲，咁我係咪又損害緊個5人坐嗰排嘅權利？？？答案一早就呼之欲出，係冇，因為買票嘅時候考慮自己權利先係冇問題個喎，我點解要考慮排我後面果5個人坐邊？？？講咁耐你都未明

其實我唔明有乜問題 .....
睇戲一定係一 pair pair人，或一堆人去睇 ?
咁有人單丁去睇咪填返果個位囉

既然淨係考慮自己係冇問題，我唔想附近有人影響到我嘅體驗所以就間開買，有問題？一直都話無論有冇，都算損害到其他人利益亦都冇問題，因為先到先得係行使緊消費者嘅權利，你就一直話損害到人有唔好，其實我哋一早討論緊兩樣野

依家就係講緊就算其他人有損失，先買飛嗰個人都冇做錯呀 ，因為其他人嘅利益根本唔係消費者買飛時候要作出嘅考慮因素呀大佬

其實講左咁耐，個座位仍然係座位，套戲依然都係同一套戲，咁嘅角度去睇，我唔覺得有啲咩價值低咗之類嘅事情。話咩couple，456條友去買連位睇點知比人霸住嚟買，好明顯係有人走精面，利用咗個制度黑暗嘅一面去做事，咁樣應該係去同戲院反映返，睇下戲院so唔so你，唔so你都無計架，一係就幫襯黃牛一係就唔好睇，鬼叫個制度亦正亦邪咩

喂 試下睇字 刻意 惡意
你四個人咁買緊係冇問題
但如果選擇買四個隔開既位 明顯喺惡意
咁樣好難討論
我一直都話如果你保留嘅時候 惡意損害人地
明明我喺指出你權利至上呢個行為 當中有咩損害到人既利益
乜嘢買飛唔可以用社會標準
乜生活喺社會入面 可以唔洗考慮社會標準嘅咩
買飛又唔喺呢個社會入面會發生既行為咩
你咁樣贏咗個論點 都喺超現實架喎

其實只係大家對於人情，道理，公德心等等嘅野嘅優先度唔同啫
邊有得拗

啱，退後一步嚟講，我一個人買咗一個位，都可以被某啲人説成因為我買咗個位而令到其他人買唔到個位而睇唔到嘅損失。呢個思維，放諸四海皆適用

咪係，但巴打仲未明 ，佢用一個道德睇法去睇市場競爭其實係唔合理。

宜家有好多人嘅問題就係，選擇無視咗一個制度，或者一個遊戲規則入面有佢黑暗嘅一面存在。如果個制度黑暗一面被有啲立心不良嘅人利用，我地應該係去譴責立心不良嘅人。制度嘅問題，應該會係另一個討論

忽視咗有人性嘅存在，亦都忽視咗光明同黑暗係並存

如果你討論有冇犯法 肯定答你 冇
如果你討論道德問題 我覺得
你刻意 咁樣做係不道德
而being a jerk係冇犯罪既
但唔代表喺可取嘅living style囉
有咩時候你行使你嘅權利
喺唔需要考慮其他人利益？
我唔喺權利至上派囉 咁講有冇好啲

係 終於有心水清嘅巴打
依家一直都係討論緊佢可唔可以咁做
我一開波已經講咁樣做係唔考慮其他人嘅做法
但並非唔可以咁做
而家唔係討論佢應唔應該咁做呀。。。
所以話香港人啲思考能力

或者呢個時候，巴打好應該放低電話，出去飲杯冰水，望下窗外嘅樹木，冷靜一下

咁樣咪違反咗先到先得
你令到先黎嘅兩個人先黎
但唔想咁樣買 趕咗佢走
後黎嘅單丁填返
仲係先到先得？

你又話佢地可以買 又返返去價值降低問題
亦事實上真係好多人喺認為趕客啫 唔買囉 咁

batman套戲都話some men just want to watch the world burn
比同樣既錢買張戲飛
免費加一份阻住情侶令佢地無得睇戲既快感
利申:現實中有人性唔會咁做

完全正確 我只想講 可以做 唔代表應該做
你話你可以 我一直都同意
但可以唔等於應該
如果對道德嘅追求 只喺犯唔犯法 可唔可以
有冇懲罰後果 條線畫咗喺到
我都唔知有咩討論空間啦咁

講到思考能力，出面有好多post都係仲圍繞緊呢個話題爭拗不斷。不停將問題上綱上線，又話同大陸人嚟香港買樓一樣點點點。講到尾就係大部分人嘅心理上係唔平衡，接受唔到有人可以利用到個制度、走精面，亦接受唔到有呢啲立心不良嘅人存在，係佢地幻想中美好嘅世界入面生存，完全無視有人性嘅存在。不斷偷換概念，滑轉，無非都係想畀自己心理一個出口，可以平衡自己嘅感受，誰不知這只是自欺欺人。大家應該重視返每件事情背後嘅概念

唔明你利申嘅現實中有人性唔會咁做係咩意思。我會覺得你對人性嘅定義同我嘅好唔同

我平時睇戲都係會貼住買 但係都唔會覺得間住買嘅人有問題喎

唔喺唔知道 唔接受
只喺唔想同果啲人同流合污
亦冇話一切美好
正正喺知道唔好 先會發聲去遣責
都可以話喺一個心理出口
唔想行你條路咁解 亦不齒你咁做
但世界一樣咁轉 人性本惡 冇嘢會改變

因為消費者將自己利益最大化係冇問題嘅事，可能有人係會接受唔到，但係諗深一層都係無可厚非，睇戲只係其中一個例子，講到尾市場上幾乎所有野都係跟住呢個規則去行，冇得話怪邊個。
例如阿媽去買橙，一定係揀最靚嗰啲走然後帶俾你食，咁變相就會剩低一啲條件無咁好嘅橙，下一個去買嘅時候佢嘅選擇就少咗，道理套返去買戲飛，唔通阿媽買嘅時候要考慮下一個人有冇靚橙先揀？？先到先得呢個條件造就左呢個現象，其實根本唔可以話怪邊個，我出呢個post就係想大家分清楚權利同義務，而唔係將兩樣野掛鉤，如果要改善呢個問題就一定要由制度出發